%@metapost:403ds07.mp
On a suspendu à un ressort différentes masses pour mesurer
l'allongement $\ell$ du ressort. On a obtenu les résultats notés dans le
tableau ci-dessous.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf masse (g)}&100&200&300&400&500&600&700&800\\
\hline
{\bf $\ell$ (cm)}&0,6&1&1,4&1,8&2,2&2,7&3,3&4\\
\hline
\end{tabular}
\]
\begin{myenumerate}
\item Sur le papier quadrillé ci-dessus, représente graphiquement ces
données.
\item \`A l'aide du graphique, justifie si ce tableau est un tableau de
proportionnalité ou non ?
\item Comment peut-on contrôler, à l'aide du tableau, le résultat de
la question précédente ?
\end{myenumerate}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics{403ds07-1}
\end{center}
\caption{Papier millimétré à utiliser}
\end{figure}